讀咗3年土木工程+化學 你問我答

溫書溫到好撚悶 想搵人吹水
如題,但太學術就未必答到你

光加熱等於咩？

雙學位？香港？

light+heat=best match

major土木minor化學

土木=冇囡
理科=冇囡
兩者加埋你覺得我屌唔屌到

如何修補土瓜灣石屎剝落？是否舊樓到咗某年期就要拆，唔可以修補繼續住？

對唔住

當然唔係,可以修補的
如果唔可以修補既話首先拆美孚新邨先

以下個既野我帶頭盔先,我只係lecture聽過,現實係咪咁做就唔知,因為civil入面lecture學既同現實係可以好唔撚同

好輕微石屎剝落就咁搵承辦商出面打番D石屎落去就ok
如果鋼筋都生銹就打甩佢側面既石屎,換鋼筋再打石屎
詳細唔知點做 我能力有限好抱歉

出來諗著做咩？

乞食了
因為之前走太多堂唔太識CIVIL +CHEM搵唔到食

同樣做法我都聽過。想知建築物是否有最高使用期限，過期就要重建？

咩U

土木有咩野要讀？

我記得你係ust?

唔清楚,我唔係讀BSE,對building野唔太熟,唔好意思

以我所知
用石屎+鋼筋做既building有120年壽命,如果有最高使用期限就應該唔會係去到盡120年既,但exact value我真係唔知 SORRY

哩個AC好多人用

三大
因為香港得幾間有civil

你想知佢有咩disclipine定佢yr1 yr2 general要讀咩

我記得你係想搵hk lo做transport喎

只係其中一個用哩個AC既人讀UST CIVIL姐

係咪ust 諗緊year 2揀吾揀civil 好

唔係
跟興趣,civil背多,其他唔清楚
最尾刀系要吊梨一句
吾梨老母牙 ?

Hi巴打

惡魔巴我搵唔到你
多謝你教我我org chem有A

係咪用得你呢個account嘅都係civil手足

有其他
btw巴打都係civil
final yr?

係，準備乞食

beta male

六常哥都入埋黎

想做咩
structural civil定geo

追追下 po 見到 beta male 忍唔住笑咗

其實 chem 啲數係咪都好深？

Chem都冇女
識好多個chem都係女仔

Structural geo 邊個少野背啲。

structural
淨計

想溝女果陣，
條囡話自己係pyrindine,唔想同任何人react

nonono
hku黎講既話

講下土木工程嘅前景
成日聽人講十大基建就嚟起完

事實
諗吓你就知
年年500個grad
係咪年年都要500個人入

覺唔覺hku好撚濕鳩

一大a ma
唯一一間濕鳩既大學

CHING覺唔覺嘥銀狗好折墮

Org chem A
你叻仔有温書姐

其實org chem 70幾%已A+ 無咩競爭力

5覺
巴打巧型

係咩
我果邊有人滿分
0 careless on99

火

我個年拎最高分A+ 識個7成A+ 講緊差成20幾分
俾我既感覺係無咩人會俾心機讀chem

冇nds咩
啲nds真係痴撚線到連reaction temperature都背到

好想同惡魔巴瘋狂做chem

未入大學前都覺得nds好勁 入咗既時候感覺都係 因為佢地真係好勤力 會勤力抄嘢 會問嘢 借埋書
所以次次考完都幾緊張 但次次turn out都高過晒佢地
聽人講 話勁既nds一早出咗海外讀 黎香港既唔一定係最top 但個個見過既都好勤力

巴打依家讀緊咩
你好勁

theory & mechanism重要d啦 上堂咩都無抄 考前睇下本textbook再睇番lecture note 已經好夠

講咗=自爆

快跪拜

engine第一年讀phy，quiz出得好簡單我拎到100分，巢下NDS啲卷得80-90分
數Quiz都係咁，但勤力就一定，上堂一邊聽Prof講書一邊查PPT英文，打埋Prof講啲咩。
唔知三大點樣收佢地，但佢地應該都係省級頭百名掛？

咪玩我啦 course work好唔等於 intelligence同creativity好 唔等於research好

繼續拜

沙中線呢單野拆掂佢

拜埋你

問啲問題咁似見工
我直接答喇
我拆到我去做高官喇
不過港鐵係柒哩個係無得賴
你話要重做，打爛曬啲石屎再用正常鋼筋做又唔太可行，最尾都係要腥港人埋單
所以我唔知點 放過我喇我學生黎嫁咋

巴打覺唔覺得medicinal chemistry有趣

我懶你少少 但考前一定會睇咗textbook同做exercise先（真係好chur） 好多走咗堂
我覺得點都收到d勁既 不過佢地考既係高考有時間準備 大學模式學新野快又要midterm final test既嘢應該唔同
同埋大學收咁多nds 百名以外都唔出奇

巴打好撚勁

估到我咩 major 未
BICH BIOT 二揀一

biot

postgrad緊?

你估下

係喇唔係仲可以做咩

冷處理/轉移焦點 其實覺得宜家大粒佬做錯嘢唔洗點負責 因為無咩後果

沿水事件開始都冇喇
梁棉松麥齊光哩啲問責嘅人正式絕種

想minor biotech 但撞晒timetable
不了 繼續minor math

undergrad ?
biot識qm識chem

鳩吹咋嘛
你估我真係識

minor busi

依家開波
prove heisenberg uncertainty principle

呢度有幾多pg

惡魔巴係咪耶撚

唔係
點解咁問

睬你都傻

吹吓水姐
你research做成點

點換鋼筋？剪斷佢換第二條？

ug既話聽日番學喇喎

Markovnikov同Markov chain個markov有咩關係

乜巴打咁樣問人

yup

Bse係唔會識結構嘢

使咩換啊
輕輕改下個標準又輕鬆過關

markovnikiov同markov chain好似冇關係
markovnikiov講緊addition reaction果陣會出咩product,用四個字總結,物以類聚,例如break C=C bond,邊個carbon attach多啲hydrogen,個hydrogen就會attach落去
當然有anti-markovnikiov addition 咁就變左唔物以類聚囉
markov chain講緊一個隨機過程(stochastic process),最簡單講就係用probability去描述由某一個state去另一個state既prob係幾多

巴打好型

系
禾同屋宇署個署長巧熟
幫佢奶兩奶叫佢改就ok

名都型過人

其實我唔識BIO
連好簡單eurokaytic都唔識

最鍾意有內涵嘅仔仔

小妹濕咗

連字都串錯
eukaryote

唔小心濕晒
又要洗底褲啦

哩D野你去HKU個POST問愛情巴果D可以同你詳細討論好多

其實你個你問我答都幾流

做過工程既 睇到真係得啖笑

不如過多十年再開過POST LA

樓主好似話咗佢讀咗3年土木 你expect人答咩

我學生黎,對工程practical既知識好有限
所以答之前我都會話我唔知點做
巴打唔介意可以係到教導下

根本做同讀就兩回事

駁唔到
反而做渠果啲可以交流下少少
因為我intern做渠

UST 毒撚圍爐 po 嚟，你行開啦

或者我開一開POST講吓渠

巴打幾時屌小妹屎忽

Ok啦
Master做個個C-H activation reaction optimise極都係得48% yield
老細表示個reaction已經optimise to death 好難再有breakthrough 所以做緊substrate scope
宜家RA做緊non-planar phthalocyanine反而唔錯 literature yield得4% 仲要我follow完個lit prep都syn唔到出黎
之後條氣唔撚順自己汁過個新prep 用自己procedure syn到30% (average yield from two runs)
所以又轉玩substrate scope

通常你問我答
都係有D 特別之處/經歷先有分享價值姐
一年幾百個CIVIL 畢業
讀咗3年土木 真係無咩學術討論 價值

繼續跪拜
見一次拜一次

Civil太多嘢喇，我相信一個有三十年經驗嘅chartered eng都未必答到所有嘢
路，橋，tunnel，railway，填海，水務，渠務，slope，foundation，geo嘢，structural design，traffic，多撚到唔知仲有無數漏

不如我問返你
點睇禮頓呢間嘢？

求新界水浸解決方法

想問下optimize係轉solvent/additive/chelating ligand/oxidant定會自己syn埋d新ligand試？定係就咁試唔同condition 改溫度/stir rate/反應時間咁🙏🙏

咁渠有分雨水渠同污水渠
雨水渠就咁收集雨水
污水渠就收集係大廈工廠乜乜柒柒既污水(你啲屎水呀尿水呀諸如此類)
其實係好舊,60-70年代係有啲車專門收集各大戶既污水,果陣大家生活質素唔高,所以覺得咁樣係冇乜問題
之後開始城市化發展,開始要發展一套完善既污水系統
咁到依家個污水系統有咩問題呢?咁就緊係維修問題喇
一舊野用得耐都爛喇
何況D渠日日食你既污水
咁點解會爛呢?其實主要係因為H2S哩隻GAS,係無氧狀態之下(anaerobic condition),啲微生物會將organic matter轉換成CH4呀NH3呀H2S哩類GAS,咁H2S會再further react成H2SO4,而石屎係比sulphate SO42-哩隻ion attack,所以日積月累比哩隻GAS打會開始蝕,露鋼筋,甚至不成人型
太爛會點算?
當條管太爛,污水就會流出去,如果係馬路既話,底果陣沙石會比污水沖走,沖走咗之後變空心,咁中間冇野頂住,就會發生地塌,香港有試過,油麻地欣翔道,沙田源禾路都試過
咁維修最麻煩既地方係咩呢
有時係上游位置流量大,你唔可以停住D污水唔比佢流,因為你冇位裝住D水,同埋之前既渠務系統冇諗過維修哩D問題,所以好多時都係得單一條渠比你用,你又唔可以停住條渠
咁所以D人最尾只可以係low tide果陣做,例如夜晚2點至7點哩D時間,至少流量唔會好大(咁當然有好特別既情況係由朝到晚流量大而搵唔到low tide既時間 ,咁哩個真係有人想知再講,欣翔道個case係exactly哩個),咁做哩D維修工程之前要拎一堆permit,咩noise permit呀果D乜乜77 因為夜晚工程會嘈到民居,所以做工程唔係咁撚易嫁師父
咁維修方法,好general咁講,有external lining同internal lining,
顧名思義,external lining係出面搵野包住漏水位
而internal lining係渠入面隊條新筒入去 咁的確係會愈包愈細
以上就係好簡單既維修方法
當然再有細分好多種但係都係有人想知再講

Hydrogen bond去多hydrogen既carbon係結果黎
實際原因係energy difference between intermediates
Take acidic hydration of propene as an example
First step of mechanism係protonation of alkene
係呢個step可以出兩個intermediate 一個係primary carbocation 另一個係secondary carbocation
Secondary carbocation係stable d (點解唔講啦 basic野)
所以secondary carbocation係major intermediate 再lead to isopropanol as major product (like makovnikov rule predicts)

organic黎講50%yield唔算多咩
如果要完美100% yield果D,個reaction可以落你名嫁喇喎
devil bb reaction

係
所以如果前輩有經驗,希望可以係個POST到同大家講下比小弟開下眼界

駁唔到.. 出街見親既人都係CIVIL

你所講既全部都要試

惡魔巴

八卦一問
Trial and error咁試?

會唔會有model點條路可以點行？

見到既野*

50唔算多
Above 70%可以見得人
99%你等上JASC啦

holy grail reaction

依家好多organometallic catalyst
係咪用咗果D yield都會高D
好撚奇怪嫁有D
咩olefin metathesis
我都唔知第1次做哩個reaction條友點諗個ligand出黎 要bulk得黎又有位比人打

有computational approach可以計下數 例如density functional field theory /hantree fork 但我覺得要真係學識呢d 知道有咩limitation apply咩情況先有用 之前睇過d paper計Ea 計activation energy/transition state 有時energy difference 可能係算法問題導致 所以未必predict到outcome
利申：睇咗computational chem書9 up 未正式學過d theory

月台樓板條鐵好難扭入個COUPLER 度
上層有指示要通車
索性 CUT 短D 鐵 塞入去裝假狗
扭唔死D 啞 傳唔到力 同就咁"浪"住個月台無分別
以一般收貨標準 絕對唔合格啦
正常叫你打過晒 重過都仲得
宜家政治 OVERRIDE 晒所以野

平時 驗屍咁驗
到上頭有ORDER 要起貨
咩都比你過

屋宇署署長又如何
咪又係比高官/局長 壓住

沉降夠過晒標準
LIMIT 20MM 改到80MM
80 都爆埋
都話無事
如果普通 私人盤 一早停晒工

一D 好明顯既DESIGN FAULT
為左起貨
好多時唔係 TECHNICAL 去處理
而係 上面班大粒佬去搵政府大SIR 傾掂佢咋

咁咪番9點放12點 另外想問下你係optimize人地個reaction 定係自己再整類似既去optimize唔同substrate group？
另外係咪做呢行多數跟d行內大佬做咩就做d差唔多既，感覺如果咩都自己唸，又好難說服到自己有料令d野係work

呢d嘢係一路都有 定係今年先有

DFT用黎計Ea同predict mechanism
但係optimise reaction試邊隻reagent 落幾多 reaction time幾長 有無特別既addition scheme 仲要isolate d product 都係人手try and error慢慢砌出黎

辛苦曬

巴做structural?

我purification搞咗成個星期都未搞掂 做到懷疑人生

purify咩野要咁耐
我做開centrifuge roll佢同liquid liquid extraction簡單野

咁又無番9放12咁癲 最多星期六日自己死番入lab無假放姐
Optimise reaction 你可以用同人地一樣既starting material但用唔同既reagent 唔同既synthetic mechanistic approach都無問題
你夠堅既從頭開始做起一樣得
跟大佬做咩就做咩既話你只係一個robot
如果同老細意見唔一樣既話就set up a reaction, prove you are right and your boss is wrong la

巴打即係做邊行
而家好唔好境

等睇 purify 一個禮拜之後失敗

咁講野

Grubb’s olefin metathesis係Nobel laureate黎 點同我地d一般貨色比
果時我讀Grubb’s olefin metathesis既mechanism 見到個4-membered ruthenacycle 覺得真化型到爆

睇人仆街最開心

咩compound黎? 你點purify

我都想知咩 purification method 可以搞咁耐
係整 crystal？定係 chromatography 太保守？

利申：無知一問

我覺得我係無咩practical skills 過column d嘢唔溶痴係column頂唔落 用好d既solvent就拉長晒
出咗crude product 透過solubility 分別去分開佢地 但效果唔明顯 過column就唔係好可行 因為結構問題其中一隻會痴係column到 本身我都覺得work既 起碼可以separate得番一隻main compound 但supervisor話既然痴咗係上面 咁姐係你d嘢溶silica多d啦 你咪分唔番開d compound
我既唸法係將頂部有compound既silica倒出黎 再用solvent洗番佢出黎 咁個equilibrium個分佈可能唔同d 因為相對column 宜家洗既時候solvent 既體積大咗 可以溶多d嘢 相對上solvent同silica 接觸面又少咗 好大機會留返係個excess volume而唔係個接觸面 之後佢聽完無講嘢 我都無試到了
理論嘢真係未學得咁深入 做又唔係做得多/好 所以覺得自己好廢

呢個係之前既經驗 今個sem無take lab 轉為讀多d書打底

土木 對chem 既需求有幾多？

係我廢啊ching

巴打 UROP? 定係其實係 post grad 嚟

environmental會高d 但其實中學level都夠做，其實就0

惡魔巴指點吓

urop

巴打可唔可以解釋下咩係variational theorem牙

學霸

其實我覺得實戰lab做到先基本 唔係有理論有咩都係空談 但有時無理論又未必唸到解決方法 大粒d既又未必肯教你

真係run column
唔怪之得

巴打已經好勁，要自己諗方法不斷係咁試
仲要係咁走冤枉路

其實巴打知唔知有無自動過column機？真心覺得21世紀 無理由research lab要咁人手化 應該用d時間黎唸嘢

捧場喎巴打

好聽d係唸方法自己試 難聽d係 做極都唔識

GCMS LCMS

可能有，但你個lab唔夠錢...
NMR要準都幾千萬一部

我意思係一次處理大量既機 姐係過column咁10幾20 gram 自動化

run支column都想死 屌那星啲silica又唔撚吸得又飄
HPLC都叫自動column既,不過好似係milli scale

比你參考下
我ug final year run column未試過出到野
兩年後我可以同一時間run兩條column加isolate到product

Industry可能有 research lab難d

有咩慘得過
做lab前 ：唸mechanism/唸點改嘢會好d/有咩應用，希望有d作用
到做個陣到完sem：**** 分咁耐啦 pure唔pure㗎 唔L識做啊
結論：咩都無做過咁

btw巴打想問吓mechanism做卷就做得多，但都係base on experiment
但啲人點知個reactant同個reagent會行哩條mechanism

屌那星 做兩個月LAB都已經做撚到好頽 齋係purify已經做撚到冇哂癮

咁勁！我由開sem俾人話到完sem 同埋俾人視為廉價勞工 姐係幫手做佢地要既product 但點解咁做同邊d人合作唔會話你知
真心唔覺得咁係有心培養人

可以計數 DFT
Experimental method可以試isotope analysis isotope labelling

咩stream多數計少少野背

讀civil可唔可以做返building野？
Bs同bse，邊個前景好啲

睇黎我可以係度開班教column chromatography

我真係做到喊 基本上走晒堂自己係到磨 自己係咁撞板
有咩慘得過帶埋webwork lab report上去做

一陣又話驚洩露國家機密又點又點
而家仲威啦,intern course錢都冇撚埋
屌你老味閪咁撚刻薄撚有人有心讀上去咩
唔係話好恨你嗰一千幾百,度縮到咁撚樣跟本就同義工招募冇分別

yes，例如房署會請SEG strucutural enginee graduate
build前景唔知 但建造業係週期性，有升有跌，你要去grad E post問好啲

巴打唔好走火入魔

structural or geo
不過geo一科rock geology都已經背到pk

屌佢老母,我屌撚到賣咸鴨蛋嗰日都唔會屌完,我而家仲怨婦過猁狗

個supervisior嚴姐
同埋個phd大材少用dum你去purify姐
係佢地on9

isotope個個係咩原理？如果個reaction無involve C-H bond cleavage都ok？

其實做啲野都冇乜所謂,咪當老細俾野啲伙記做囉
最閪係死縮骨精SCIFAC

巴打 ug？

借咗本quantum chem見到呢個topic
唔g咩黎

用 Grout 填翻啲痕就得

btw想問下做lab d lab coat 眼睛係咪可以同學校拎㗎

廉價勞工？
UROP 有 $ 收架咩？
定係做緊 tasting stream

有冇course evaluation哩啲屌鳩佢

有分patching grouting,etc

tasting 收咗6000 文中個個就無錢收 其實意思係想話自己係cheap labor咁樣

原來咁伏
好彩冇 join 過

你唔是做緊咩

根本一早就應該上連登搵惡德巴指點迷津
連登果然人才濟濟

冇做過
我 summer 返咗 intern

YES

補充番:ug入面好撚癲堆人黎

我望到 D research topics，全部好似好撚難咁
果斷放棄

點癲法？
學霸嗰隻癲、玩得好癲、chisinlo 嗰隻癲定係本身個人癲？

痴漢嗰隻癲

每個sem dean 每個sem 爆4

咁無底既話睇咩都難既 之前睇paper唔明 睇take咗d course 一路睇就明白 我覺得好似要逐d build up

好似 take 完成世 course 都係冇底咁
究竟要 take 邊 D course
定係求其搵個難度低嘅去馬先

其實係㗎 ust ug course讀完唔會有種學到嘢了既感覺 或者take 下pg course 如果唔係就要自己睇多d相關既書 問題係搵到既好多時個level唔match

屌，呢度個個痴線佬嚟
都係冇我嘅事啦，我行開先

其實我既經歷係幾特別
Master跟左個啱啱有teaching position既academic
咁我就係佢第一個student(果時佢連PhD都未有)
結果佢就教左我好多experienced academic先識既hacks and techniques
果時我先發覺一個student同老細academic之間既差距係幾咁大 同一時間我決定用master一年時間去追佢十年既experience
後期我第一次試column二刀流之前我問佢可唔可以同一時間run兩條column 佢話of course I can and my record is 6 columns at the same time
跟住我再問隔離group既一個final year PhD 佢話都得不過其中一條炒炒地
我心諗 final year PhD都得 我無理由唔得
結果走去試 得左

如果連phD都冇咪姐係Dr?
咁跟老細唔係跟prof好D咩

Sorry 我指佢未有PhD學生

拍馬追唔上 補solvent都補唔切 glassware又唔夠 玩唔起

好似係將一d atom轉做radioactive isotope再run reaction 所以無involve C-H Bond cleavage都得

Run column multitasking既pace真係要慢慢試出黎 個個人都唔一樣
不過glassware唔夠真係死症 所以我鐘意自己一個係lab做野 因為無人同我爭

有時間再做下research